北京專家王廣發 中武漢肺炎服愛滋藥10日出院

曾稱武漢肺炎疫情「可防可控」的中國衞健委專家組成員王廣發醫生，月初前赴武漢考察後，返京發現染疫，經十日治療昨康復出院。他表示入院後服用抗愛滋藥物「洛匹那韋/利托那韋」（Lopinavir/Ritonavir，蛋白酶抑制劑），兩次用藥後體溫下降，再沒發燒。

「一開始有過最壞打算」

本身是北京大學第一醫院呼吸和危重症醫學科主任王廣發，昨戴上口罩、臉帶笑容離開北京地壇醫院。他出院前接受《新京報》專訪，指服用抗愛滋藥，體溫回復正常。他後來口服三天藥物，因出現藥物不良反應故停用，出院前一天再沒用藥。因王廣發聲稱用愛滋藥物對武漢肺炎很有效果，日前引發民眾在網上高價「求藥」。他早前在微博指，身為專家受感染，可能是在武漢數間醫院視察期間沒戴防護鏡；一些地方防護鏡亦因此立即賣斷市，他之後又強調本意是提醒前線醫護，一般人外出不需戴防護鏡。

他昨出院後受訪稱，留院初期作過最壞的打算：「一開始確實有過複雜的念頭，甚至有過最壞打算，這些事誰也不能預料。」隨着病情好轉，這些念頭逐步消失。王自言：「通過得病，能摸索一些新的治療方法，也算做了一點點貢獻。」對於他的金句「可防可控」，王表示，留給公眾評論，不會多作解釋。

他表示留院期間未睡個好覺，指一直忙於工作，給部門提出各種抗疫建議。他估計，新型肺炎疫情距離結束還有相當時間，認為下一步的關鍵，武漢是重中之重，周邊城市亦要高度警惕。他希望能投入武漢展開工作，但取決於上級安排。

本身有愛滋？

窮人食唔起

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

盲腸

都話無事啦 國運正盛 多難興邦

利申 出名燈

遲吓會唔會發展到要真係愛滋咁成世用雞尾酒

愛滋藥咁貴 中共又賺

有人講左咁樣害死愛滋病人
佢一咁講有錢人買黎食以為可以防禦
但咁樣炒貴得來又無根據
而愛滋病人一停藥就成個療程報廢

其實有無佢住院嘅片？
都唔知係咪維穩嘅一種
話畀大眾知有偏方可醫
等百姓以為中肺炎都有得救

出完又染過，今次食藥都沒用，仲將隻變種菌傳比更多人